到底要幾淫底先會將蛋糕寫成蛋精?

考評局日前發表TSA報告，小三TSA中文科達標率為86.7%，較往年微升0.4%；英文及數學科達標率分別為80.8%及88%，較往年微跌。報告指出，學生在中文科表現大致平穩，但常犯的「老毛病」仍有待改善，包括錯別字、標點符號等。

報告指出，學生常犯的錯別字，一是部件疏漏或缺失，一是錯寫別字。

正寫 錯別字
蠟燭 爉足
幸福 辛福
津津有味 律律有味
蛋糕 蛋精
依依不捨 依依不拾

至於標點符號方面，個別學生誤用省略號，例如在「等」後加省略號。部分學生未能適當斷句，又或濫用逗號，個別學生一逗到底，報告建議在日常教學中多加提點學生。

學生英文卷，亦犯串錯字和文法錯誤的情況，例如把「jumped」寫成「jumpped」、「monkey」寫成「moakey」、「favourite」寫成「favourit」等。

數學卷方面，部分學生在長度、距離、重量和容量的量度的題目中，混淆「厘米」(cm)和「毫米」(mm)，把糖果盒長度寫成「91cm」；甚至有學生混淆長度單位和重量單位，把一個橙的重量寫成「重約130cm」。

此外，有部分學生亦對「米」和「公里」的概念模糊，例如把香港島與大嶼山之間的距離寫成35「米」。

毛都未出齊就射精

On9

將來大學腳控齊齊玩爉足

細個作文要寫一篇遊記
我將倫敦寫咗做敦倫

一定係特登

咪屈鳩我 個次之後我先知咩叫敦倫咋

普教中惡果

中三中文堂
課文睇錯字
吹唔知乜樂器睇錯左做吹蕭
我仲細細講睇錯做吹蕭添
點知俾個miss 聽到
串9我唔係蕭字係乜阿

倒敘法

讀屎片

大陸閪叫蛋白叫蛋清

語癌第三期

絕對懷疑係普教嘅錯